永恆的距離

電腦旁放著兩張佳景樂園的遊戲票尾。到底一男一女之間，可否有很深厚的友情，而不發展為愛情?
她叫潘泳宜，我們在大學一年時認識的。她說話都很直接，問的問題總要人很難答，也不懂得人際關係中的許多技巧……因而大家都不太喜歡她。
我去分辨一個人是否值得交朋友，不是看她對我是否很兇，或是看她是否很會說話之類。我認為，「心地」才是最重要。心腸好與壞，往往在會在言行間看得出來，也絕對逃不過我多年閱人經驗的法眼。我肯定，潘泳宜的心地很好，只是不懂「做人」而已。
由於我與她都是直腸直肚的人，大家很快便成了無所不談的好朋友。我們總在大學裡出雙入對，旁人也不時對我們指指點點。但我與她都懶得理，因為我和泳宜都知道對方有固定的另一半。
直至那一夜，旁晚大約八時，本來只想到她家樓下拿回張澳門通。不料坐在佳景麥當奴，一聊便兩個小時。她很不開心，剛跟男朋友吵架。她不斷對我訴苦，說他不對，他不應該，他不可以......我的眼睛透過玻璃看著旁邊的遊戲機中心，大人和小朋友都在裡面來來往往。這遊戲中心有波波池﹑賽車機﹑賭機等等，由三歲都八十歲都適合流連。
「你有沒有聽我說話!」泳宜大聲對我說。
「有，當然有!」我以肯定非常的眼神回她。
然後她又繼續嘮嘮叨叨地說著她的可惡男朋友。我的瞳孔又轉回遊戲中心，有一對大約十五﹑十六歲的小情侶坐在打鼓機上。男的在旁邊溫柔地教那女生如何玩。這，好像以似的自己……
回過神來，看她的表情好像說到尾聲了。雖然大家都是大學三年級，但她的思想很簡單，認識她不久，泳宜竟成了我少數會說心事的朋友，她也會對我說她的很多祕密。我們雖然不會經常見面，但每次見面都可以立刻有很親密的感覺。
「不如到旁邊打機。」我打斷了她的說話。
「不想去。」她用斬釘截鐵地說。
「我每次心情不好，都會到機鋪，因為嘈吵的聲音可以令我不能想任何事情。」
我硬拉了她進去，投籃球﹑槍機﹑賽車﹑太鼓大人……我們都瘋了似的大笑。我，也很久沒這麼開心過。
最後我們逼在一輛很小的跑車內一起控制軚盤。我們都感覺到這距離有點近，不是身體上的近，而是心靈上的近。這感覺不是第一次，由我們開始互說心事的時候也多次出現。在微微搖晃的跑車上，她慢慢把頭靠在我的肩旁上，我抱著她的腰，輕輕的向她唇邊吻了過去。
到底，男與女之間可否有永恆的友情，而不發展為愛情?再次拿起電腦旁的兩張遊戲票，我相信，能永恆的就只有友情。她是我難得的一位知心朋友，我可不想失去她。我想，大家都是這個想法。

IG︰

Facebook︰

紙言︰